美國參議院通過法案 可能導致一些中國企業從美國交易所退市

【彭博】-- 美國參議院週三壓倒性地通過了一項法案，可能導致諸如阿里巴巴和百度這樣的中國公司從美國股票交易所退市。而這正值全球兩大經濟體之間關係日趨緊張之際。

該法案由來自路易斯安那州的共和黨參議員約翰·肯尼迪和來自馬里蘭州的民主黨參議員Chris Van Hollen聯合提出，將要求企業證明他們不在外國政府的控制之下。法案在參議院以一致同意方式獲得通過。

美國國會議員對流入中國一些大公司的大規模資金發出了警告，其中很大一部分來自退休基金和大學捐贈基金，以謀求豐厚的投資回報。越來越多的人開始擔心，美國的資金正在推動中國的科技巨頭在人工智能、自動駕駛和互聯網數據收集等各個領域發展領先地位。